<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tmail</title>
    <link>https://tmail.dpp.st/</link>
    <description>Recent content on tmail</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Jun 2015 19:52:01 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://tmail.dpp.st/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Podcast #11: One more thing...</title>
      <link>https://tmail.dpp.st/podcast/11/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jun 2015 19:52:01 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://tmail.dpp.st/podcast/11/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Après un mois d&amp;rsquo;attente le voila enfin le nouvel épisode !&lt;br&gt;
Cette &amp;ldquo;semaine&amp;rdquo;, je reviens sur l&amp;rsquo;implémentation des micro-services, sur les nouveautés concernant implémentation de DKIM, sur l&amp;rsquo;image Docker, sur la version raspberry pi  de tmail, je parle un peu de crypto et je termine sur&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DKIM</title>
      <link>https://tmail.dpp.st/doc/dkim/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jun 2015 14:33:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://tmail.dpp.st/doc/dkim/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Je suppose que vous avez déjà lu des docs expliquant comment mettre en place et configurer DKIM ?&lt;br&gt;
Ça vous à paru compliqué, long et pénible ?&lt;br&gt;
Moi aussi et c&amp;rsquo;est pour ces raisons que j&amp;rsquo;ai voulu simplifier au maximum la procédure avec tmail.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Micro-services</title>
      <link>https://tmail.dpp.st/doc/microservices/</link>
      <pubDate>Thu, 28 May 2015 10:24:01 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://tmail.dpp.st/doc/microservices/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Comme un serveur SMTP peut avoir une infinité de fonctionnalités et que l&amp;rsquo;on ne peut les implémenter toutes, tmail dispose d&amp;rsquo;un systéme permettant d&amp;rsquo;ajouter des fonctionalités par le biais de micro-services servis via HTTP.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>tmail &#43; Docker = un SMTP déployé en moins de 5 minutes </title>
      <link>https://tmail.dpp.st/doc/docker-smtp-server/</link>
      <pubDate>Tue, 26 May 2015 18:23:15 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://tmail.dpp.st/doc/docker-smtp-server/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ça vous dirait de tester tmail mais vous vous dites que vous n&amp;rsquo;avez pas le temps et/ou pas de serveur de disponible ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vous aimeriez avoir votre relais SMTP mais vous vous dites que c&amp;rsquo;est trop compliqué à mettre en place ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pfff balayez moi toute ces excuses bidons, dans ce tuto je vais vous montrer comment déployer tmail en tant que relais SMTP en quelques minutes et pour quelques centimes d&amp;rsquo;euro (voir rien du tout si vous êtes client OVH).&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast #10: Microservices &amp;&amp; Protocol Buffers</title>
      <link>https://tmail.dpp.st/podcast/10/</link>
      <pubDate>Mon, 18 May 2015 20:52:01 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://tmail.dpp.st/podcast/10/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Je me suis finalement décidé sur la techno à utiliser pour étendre les fonctionnalités de tmail, ce sera par le biais de microservices. Dans cet épisode je vous explique le bidule, enfin j&amp;rsquo;essaye&amp;hellip; ;)&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast #9: DKIM: Mythes et légendes</title>
      <link>https://tmail.dpp.st/podcast/9/</link>
      <pubDate>Sun, 03 May 2015 20:52:01 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://tmail.dpp.st/podcast/9/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dans cette épisode, je vous parle de mon début de réflexion concernant le système de plugins que je voudrais intégrer à tmail et de DKIM, en particulier des fausses idées que l&amp;rsquo;on a à son sujet.&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast #8: Les aventures de Nick Sarasse</title>
      <link>https://tmail.dpp.st/podcast/8/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Apr 2015 17:34:34 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://tmail.dpp.st/podcast/8/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cette semaine: la suite de la chasse aux &amp;ldquo;races conditions&amp;rdquo;, l&amp;rsquo;implémentation d&amp;rsquo;un système permettant de limiter le nombre de connexions entrantes, un petit projet annexe de mesure d&amp;rsquo;audience pour le podcast et &amp;hellip; on fait les valises !&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast #7: J&#39;ai testé pour vous</title>
      <link>https://tmail.dpp.st/podcast/7/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Apr 2015 11:02:17 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://tmail.dpp.st/podcast/7/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Les nouvelles de la semaine concernant le développement du serveur SMTP tmail: API REST, tests unitaires, race detection,…&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast #6: Cocktail</title>
      <link>https://tmail.dpp.st/podcast/6/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Apr 2015 17:18:22 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://tmail.dpp.st/podcast/6/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cette semaine je vous parle de l&amp;rsquo;API REST qui vous permet de gérer tmail, de frameworks Go pour créer des services web, de Gin, de Martini, de Negroni, de&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A consommer sans modération !&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utilisez l&#39;API REST</title>
      <link>https://tmail.dpp.st/doc/api-rest/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Apr 2015 11:14:47 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://tmail.dpp.st/doc/api-rest/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vous trouverez dans ce document toutes les informations nécessaires pour utiliser l&amp;rsquo;API REST tmail.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Activer l&#39;API REST</title>
      <link>https://tmail.dpp.st/doc/activer-api-rest/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2015 15:05:07 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://tmail.dpp.st/doc/activer-api-rest/</guid>
      <description>&lt;p&gt;tmail embarque un &lt;!-- raw HTML omitted --&gt; serveur HTTP&lt;!-- raw HTML omitted --&gt; qui expose une &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;API REST&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;. Cette API vous permet d’administrer votre serveur tmail et &lt;em&gt;&amp;lt;teasing&amp;gt;&lt;/em&gt; dans un futur &amp;ldquo;proche&amp;rdquo; votre cluster SMTP tmail*&amp;lt;/teasing&amp;gt;*.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast #5 - Heu non c&#39;est l&#39;inverse</title>
      <link>https://tmail.dpp.st/podcast/5/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Mar 2015 15:50:03 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://tmail.dpp.st/podcast/5/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cette semaine il est question de logs, de message-id, de majuscules qui deviennent des minuscules (ou l&amp;rsquo;inverse je ne sais plus), de verbes et pour finir je vous parle du client de podcasts que j&amp;rsquo;utilise.&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gestion des logs tmail</title>
      <link>https://tmail.dpp.st/doc/logs/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Mar 2015 14:03:12 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://tmail.dpp.st/doc/logs/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Par défaut tmail va afficher les logs sur la sortie standard &lt;em&gt;stdout&lt;/em&gt;.&lt;br&gt;
Vous pouvez configurer tmail pour qu&amp;rsquo;il enregistre les logs dans un fichier texte.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Documentation</title>
      <link>https://tmail.dpp.st/documentation/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Mar 2015 19:09:52 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://tmail.dpp.st/documentation/</guid>
      <description>Installation Installation et configuration de base Boites locales Micro-Services DKIM Filtrage antivirus via Clamav Gestion des logs Déployer un relais SMTP en 5 minutes Cli Gestion de la queue Routage Gestion des utilisateurs todo Gestion des domaines pris en charge todo Gestion des IP authorisées à relayer todo API REST Activer l&amp;rsquo;API REST Utiliser l&amp;rsquo;API REST SMTP sortant Principe de fonctionnement des règles de routage </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast #4 - Titi et Toto</title>
      <link>https://tmail.dpp.st/podcast/4/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Mar 2015 09:38:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://tmail.dpp.st/podcast/4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cette semaine je vous parle des nouveautés de la version 0.0.4, de sieve, et je réponds à la question existentielle: Qu&amp;rsquo;est ce qu&amp;rsquo;un mail ?&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gérez vos boites mail avec Dovecot</title>
      <link>https://tmail.dpp.st/doc/mailboxes/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Mar 2015 16:34:28 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://tmail.dpp.st/doc/mailboxes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Initialement j&amp;rsquo;avais prévu d&amp;rsquo;ajouter le support de comptes mail bien plus tard dans le cycle de développement car mon usage principal de tmail est avant tout celui de relais SMTP.&lt;br&gt;
Le fait que l&amp;rsquo;on m&amp;rsquo;ait demandé si ça allait être bientôt disponible m&amp;rsquo;a fait réaliser que gérer des comptes mails était quand même l&amp;rsquo;usage principal d&amp;rsquo;un serveur de messagerie - gnééééé&amp;hellip; - , j&amp;rsquo;ai donc décidé de remonter cette tache dans ma todo-list.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour vous proposer cette fonctionnalité plus rapidement, j&amp;rsquo;ai fait quelques compromis par rapport à ce que je voulais initialement faire. Mon idée de départ était de ne pas utiliser le classique stockage des mails via Mailbox/maildir + accès POP ou IMAP, mais d’utiliser une &lt;strong&gt;interface de stockage de type PUT/GET pour stocker les mails et une API HTTP REST pour y accéder et les gérer.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’intérêt de cette solution c&amp;rsquo;est que l&amp;rsquo;on peut implémenter l&amp;rsquo;interface pour une multitude de types de stockage, du simple espace disque sur le serveur, ou déporté sur un NAS/Filer, mais aussi du Amazon S3, ou encore du Runabove.
Par ailleurs proposer une API REST pour gérer les mails permettait de développer simplement des clients de messagerie, des &amp;ldquo;connecteurs/proxy&amp;rdquo; pour rendre ce stockage compatible avec les clients classique (par exemple un proxy IMAP), mais aussi d&amp;rsquo;interfacer simplement de nombreux outils au service de messagerie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rassurez vous - ou pas - je n&amp;rsquo;ai pas abandonné ces idées, ce sera implémenté, mais en attendant pour offrir le plus rapidement la possibilité d&amp;rsquo;utiliser tmail comme serveur mail classique, j&amp;rsquo;ai décidé de prendre un raccourci en implémentant le nécessaire pour utiliser Dovecot avec tmail.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Concrètement il est donc aujourd&amp;rsquo;hui possible d&amp;rsquo;utiliser tmail comme serveur de destination pour un domaine - celui qui va héberger les mails du domaine donc - et d&amp;rsquo;accéder aux boites mails via POP et IMAP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voila pour cette - longue - introduction, passons à la pratique.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Changelog</title>
      <link>https://tmail.dpp.st/changelog/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2015 19:38:45 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://tmail.dpp.st/changelog/</guid>
      <description>v 0.0.8 DKIM: sign outgoing message (test) v 0.0.7 BugFix message-id REST /queue Bugfix: race condition on deliverd Add concurrency limits on smtpd v 0.0.6 REST API base REST API /users v 0.0.5 Log to file Improve log Case sensitivity on local part add RSET and NOOP SMTP verbs v 0.0.4 Add local deliveries Dovecot support SmtpUser replaced by Use Cli Refactoring v 0.0.3 Bugfix: MySQL Datetime to Golang time.Time BugFix: Optimise/fix queries for Mysql v 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast #3: Nouvelle rubrique</title>
      <link>https://tmail.dpp.st/podcast/3/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2015 19:38:45 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://tmail.dpp.st/podcast/3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Les nouvelles du projet, avec cette semaine, des corrections de bugs, du refactoring et&amp;hellip; une nouvelle rubrique.&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast #2: Toc toc...</title>
      <link>https://tmail.dpp.st/podcast/episode-2/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Mar 2015 07:50:04 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://tmail.dpp.st/podcast/episode-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dans cet épisode je vais vous parler des suggestions qui m&amp;rsquo;ont été faites concernant les fonctionnalités de tmail.&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wishlist</title>
      <link>https://tmail.dpp.st/wishlist/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2015 12:00:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://tmail.dpp.st/wishlist/</guid>
      <description>Cette page recense les fonctionnalités que vous souhaitez voir implémentées dans tmail. Si vous avez une fonctionnalité que vous aimeriez voir intégrée:
Vérifiez qu&amp;rsquo;elle n&amp;rsquo;est pas dans la liste ci dessous. Créez une nouvelle discussion sur le groupe tmail-dev pour la présenter et nous permettre d&amp;rsquo;en discuter. En cours de discussion Alias et listes de discussions Restrictions sur l&amp;rsquo;expéditeur déclaré d&amp;rsquo;un mail en fonction de l&amp;rsquo;utilisateur SMTP Pouvoir rediriger les logs ailleurs que vers stdout Approuvés, à implémenter Implémentés Livraison locale, gestion de boites mails et compatiblilité Dovecot.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast #1: Antivirus</title>
      <link>https://tmail.dpp.st/podcast/episode-1-antivirus/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2015 12:03:26 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://tmail.dpp.st/podcast/episode-1-antivirus/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dans cet épisode je vais vous parler de l&amp;rsquo;intégration du filtrage antivirus au sein de tmail en utilisant le scanner opensource Clamav.&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast #0: Présentations</title>
      <link>https://tmail.dpp.st/podcast/episode-0/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2015 17:19:30 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://tmail.dpp.st/podcast/episode-0/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dans cet épisode je vais me présenter, vous présenter le projet de serveur SMTP tmail et la raison d&amp;rsquo;etre de ce podcast.&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;    &amp;lt;!-- Fallback for browsers that don&#39;t support the &amp;lt;audio&amp;gt; element --&amp;gt;
    &amp;lt;div&amp;gt;
        &amp;lt;a href=&amp;quot;http://podstats.toorop.fr/p/tmail/0&amp;quot;&amp;gt;Download&amp;lt;/a&amp;gt;
    &amp;lt;/div&amp;gt;
&amp;lt;/audio&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rechercher</title>
      <link>https://tmail.dpp.st/recherche/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2015 16:22:25 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://tmail.dpp.st/recherche/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Filtrage antivirus en utilisant Clamav</title>
      <link>https://tmail.dpp.st/doc/filtrage-smtp-antivirus-clamav/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2015 14:19:22 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://tmail.dpp.st/doc/filtrage-smtp-antivirus-clamav/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vous trouverez dans ce billet les explications nécessaires pour installer l&amp;rsquo;antivirus opensource &lt;a href=&#34;http://www.clamav.net/index.html&#34;&gt;Clamav&lt;/a&gt; et activer le filtrage de votre flux SMTP par tmail.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Installer et configurer tmail</title>
      <link>https://tmail.dpp.st/doc/installer-tmail/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2015 17:00:44 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://tmail.dpp.st/doc/installer-tmail/</guid>
      <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;Durant tout le cycle de développement de tmail je vais mettre à disposition le nécessaire pour qu&amp;rsquo;il soit possible de tester les fonctionnalités qui sont implémentées.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;y ait pas de malentendu, on ne parle pas ici de version bêta, ni même alpha, ce sera à chaque fois une version de développement, avec plein de choses non implémentées et forcement de nombreux bugs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;En clair: ne pas utiliser en production&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour le moment tmail est très basique, mais il devrait cependant vous permettre d&amp;rsquo;envoyer et de relayer des mails.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gestion des routes SMTP en utilisant le CLI</title>
      <link>https://tmail.dpp.st/doc/cli-gestion-route-smtp/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2015 09:15:12 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://tmail.dpp.st/doc/cli-gestion-route-smtp/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vous pouvez gérer les routes SMTP sortantes directement en ligne de commande, ce document vous donne les références concernant les fonctionnalités implémentées.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Avant d&amp;rsquo;aller plus loin je vous recommande la lecture de la &lt;a href=&#34;https://tmail.dpp.st/doc/routes-smtp-sortantes/&#34;&gt;documentation expliquant le fonctionnement des routes SMTP&lt;/a&gt; principalement pour savoir l&amp;rsquo;ordre dans lequel les règles sont testées. Il faut savoir que la première route qui correspond sera celle qui sera utilisée, donc si vous ne voulez pas avoir de surprise il est capital de bien assimiler ce point.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gestion de la queue en utilisant le CLI</title>
      <link>https://tmail.dpp.st/doc/cli-gestion-queue/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2015 14:20:24 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://tmail.dpp.st/doc/cli-gestion-queue/</guid>
      <description>&lt;h4 id=&#34;lister-les-messages-en-queue&#34;&gt;Lister les messages en queue&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;La commande pour lister les messages en queue est:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;tmail queue list
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Pour chaque mail en queue les informations suivantes sont retournées:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Identifiant du mail en queue&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;From: expéditeur du mail&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;To:  destinataire du mail&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Status: status du mail. Actuellement les status sont &amp;ldquo;Delivery in progress&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Scheduled&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Will be discarded&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Will be bounced&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Next delivery process scheduled at: Dans le cas ou un mail est en attente dans la queue ce paramètre indique le moment (approximatif) où le mail sera représenté au process tmail qui traite les message en queue.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Routes smtp sortantes</title>
      <link>https://tmail.dpp.st/doc/routes-smtp-sortantes/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2015 16:38:23 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://tmail.dpp.st/doc/routes-smtp-sortantes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;tmail vous permet de spécifier des routes sortantes pour les mails qu&amp;rsquo;il a à expédier.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Par défaut, lorsque tmail doit transmettre un mail il va faire une requête DNS MX pour obtenir les adresses IP du/des serveur(s) SMTP du domaine de destination. C&amp;rsquo;est le fonctionnement classique d&amp;rsquo;un serveur SMTP, mais vous pouvez aussi créer des règles de routage pour forcer les connexions sortantes vers des relais spécifiques.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FAQ</title>
      <link>https://tmail.dpp.st/faq/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2015 14:14:40 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://tmail.dpp.st/faq/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#tmail&#34;&gt;Qu&amp;rsquo;est ce que tmail ? &lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#opensource&#34;&gt;Est ce que tmail est opensource ? &lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#tester-tmail&#34;&gt;Peut on tester tmail ? &lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#golang-tmail&#34;&gt;tmail est codé en quel langage ? &lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#bugtracker&#34;&gt;J&amp;rsquo;ai trouvé un bug !&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#suggestion&#34;&gt;J&amp;rsquo;ai une suggestion&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#question&#34;&gt;J&amp;rsquo;ai une question &lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
