<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tmail</title>
    <link>http://tmail.io/</link>
    <description>Recent content on tmail</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    
    
    
    <lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2015 16:38:23 CET</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://tmail.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Routes smtp sortantes</title>
      <link>http://tmail.io/doc/routes-smtp-sortantes/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2015 16:38:23 CET</pubDate>
      
      <guid>http://tmail.io/doc/routes-smtp-sortantes/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;tmail vous permet de spécifier des routes sortantes pour les mails qu&amp;rsquo;il a à expédier.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Par défaut, lorsque tmail doit transmettre un mail il va faire une requête DNS MX pour obtenir les adresses IP du/des serveur(s) SMTP du domaine de destination. C&amp;rsquo;est le fonctionnement classique d&amp;rsquo;un serveur SMTP, mais vous pouvez aussi créer des règles de routage pour forcer les connexions sortantes vers des relais spécifiques.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les règles de routage vont êtres définies an fonction des paramètres suivants :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Le domaine de destination.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;L&amp;rsquo;expéditeur à la condition que le mail ait été originalement transmis à tmail par un utilisateur authentifié (via SMTP AUTH).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Lorsque tmail à un mail à transmettre il va chercher parmi les règles suivantes si il y en a une qui correspond.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Si il trouve une règle&lt;/strong&gt;, il va utiliser les routes qui correspondent à cette règle. Chaque route à un poids, comme pour les MX classiques, tmail va donc essayer en premier lieu de se connecter au relais suivant en utilisant la route qui a le poids le plus faible. Dans le cas où plusieurs routes ont le même poids, il va les ordonner aléatoirement ce qui va permettre de faire facilement du round-robin.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Si il n&amp;rsquo;en trouve pas&lt;/strong&gt;, il va utiliser les MX du domaine de destination.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Les règles sont testées dans l&amp;rsquo;ordre suivant:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Si le mail à été transmis via SMTPAUTH:&lt;/strong&gt; tmail va chercher une règle liée à l&amp;rsquo;utilisateur authentifié qui correspond à l&amp;rsquo;expéditeur (MAIL FROM de l’enveloppe SMTP) et au domaine de destination.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Si le mail à été transmis via SMTPAUTH:&lt;/strong&gt; tmail va chercher une règle liée à l&amp;rsquo;utilisateur authentifié qui correspond au domaine de l&amp;rsquo;expéditeur (MAIL FROM de l’enveloppe SMTP) et au domaine de destination.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Si le mail à été transmis via SMTPAUTH:&lt;/strong&gt; tmail va chercher une règle liée à l&amp;rsquo;utilisateur authentifié qui correspond au domaine de destination.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Si le mail à été transmis via SMTPAUTH:&lt;/strong&gt; tmail va chercher une règle &amp;lsquo;générique&amp;rsquo; liée à l&amp;rsquo;utilisateur authentifié.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;tmail va chercher une règle qui correspond au domaine de destination.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;tmail va chercher une règle par défaut (wildcard &amp;ldquo;*&amp;rdquo; sur le domaine de destination)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Par &lt;em&gt;règle liée à l&amp;rsquo;utilisateur authentifié&lt;/em&gt; j&amp;rsquo;entends une règle lié au login complet de cet utilisateur, ou si il n&amp;rsquo;y en à pas et que ce login est de la forme user@domaine.tld un règle lié à domaine.tld&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;a-venir-création-des-règles-de-routage:5e9d67da96eda8e125d0b466af0f081e&#34;&gt;A venir: Création des règles de routage&lt;/h4&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FAQ</title>
      <link>http://tmail.io/faq/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2015 14:14:40 CET</pubDate>
      
      <guid>http://tmail.io/faq/</guid>
      <description>

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#tmail:4a1318da06786ac52626178ca960109e&#34;&gt;Qu&amp;rsquo;est ce que tmail ? &lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#opensource:4a1318da06786ac52626178ca960109e&#34;&gt;Est ce que tmail est opensource ? &lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#tester-tmail:4a1318da06786ac52626178ca960109e&#34;&gt;Peut on tester tmail ? &lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#golang-tmail:4a1318da06786ac52626178ca960109e&#34;&gt;tmail est codé en quel langage ? &lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;tmail:4a1318da06786ac52626178ca960109e&#34;&gt;Qu&amp;rsquo;est ce que tmail ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Réponse courte: tmail est un serveur &lt;a href=&#34;http://fr.wikipedia.org/wiki/Simple_Mail_Transfer_Protocol&#34;&gt;SMTP&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mais pourquoi créer un nouveau serveur smtp !?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oui c&amp;rsquo;est vrai ça pourquoi créer un nouveau serveur SMTP alors qu&amp;rsquo;il existe déjà qmail, postfix, exim, sendmail, .. ?&lt;br /&gt;
Parce que :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Ces serveurs ont été conçu à une époque où les problématiques et donc les besoins liés à l’émail étaient différents. Je pense en particulier à la problématique du spam, aujourd&amp;rsquo;hui il est indispensable de filtrer ce qui entre et ce qui sort d&amp;rsquo;un serveur SMTP, d&amp;rsquo;établir de règles strictes quant à l&amp;rsquo;usage du service: par exemple l&amp;rsquo;user X ne peux envoyer plus de x mails par jour, chaque mail ne doit pas faire plus de x Mo et il ne peut utiliser le service le week-end ou encore de pas envoyer plus de x mails par minute vers telle destination&amp;hellip;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Avoir un système fiable et parfaitement redondant nécessite pas mal de compromis.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;La scalabilité apportée par les solutions actuelles n&amp;rsquo;est pas simple à mettre en place et est difficilement linéaire.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Plus globalement, la mise en place et l&amp;rsquo;administration de ces serveurs n&amp;rsquo;est pas forcement simple non plus. Attention le but n&amp;rsquo;est pas de permettre à n&amp;rsquo;importe qui ne mettre en place un service SMTP, mais plutôt de libérer les sysadmins de contraintes inutiles.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Enfin ça fait des années que je travaille dans ce secteur (pour &lt;a href=&#34;http://protecmail.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; title=&#34;Protection de messagerie&#34;&gt;Protecmail&lt;/a&gt;) et ça fait presque aussi longtemps que je me dis:&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Un jour je coderais mon propre serveur&lt;/em&gt; ;)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;opensource:4a1318da06786ac52626178ca960109e&#34;&gt;Est ce que tmail est opensource ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Pour le moment je ne souhaite pas &amp;ldquo;libérer&amp;rdquo; les sources, mais à terme ce sera le cas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La raison principale est que le projet est trop jeune, je préfère attendre que les grandes lignes soient posées, que ce que j&amp;rsquo;ai prévu soit implémenté - au moins en partie - pour éviter d&amp;rsquo;une part trop de dispersions et d&amp;rsquo;autre part pour pouvoir concentrer mon temps disponible au code plutôt qu&amp;rsquo;à la gestion du projet.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;tester-tmail:4a1318da06786ac52626178ca960109e&#34;&gt;Peut on tester tmail ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Même si il n&amp;rsquo;est pas - encore - open source, je vais mettre à disposition des binaires et la documentation pour permettre à ceux qui le désire de tester tmail.&lt;br /&gt;
Bien entendu les versions proposées en test, seront des versions de dev qui implémenteront que.. ce qui est implémenté et qui ne seront pas exemptes de bugs.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;golang-tmail:4a1318da06786ac52626178ca960109e&#34;&gt;tmail est codé en quel langage ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://golang.org/&#34; target=&#34;_blank&#34; title=&#34;golang&#34;&gt;Go&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>