<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>sieve on tmail</title>
    <link>https://tmail.dpp.st/tags/sieve/</link>
    <description>Recent content in sieve on tmail</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 20 Mar 2015 16:34:28 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://tmail.dpp.st/tags/sieve/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Gérez vos boites mail avec Dovecot</title>
      <link>https://tmail.dpp.st/doc/mailboxes/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Mar 2015 16:34:28 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://tmail.dpp.st/doc/mailboxes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Initialement j&amp;rsquo;avais prévu d&amp;rsquo;ajouter le support de comptes mail bien plus tard dans le cycle de développement car mon usage principal de tmail est avant tout celui de relais SMTP.&lt;br&gt;
Le fait que l&amp;rsquo;on m&amp;rsquo;ait demandé si ça allait être bientôt disponible m&amp;rsquo;a fait réaliser que gérer des comptes mails était quand même l&amp;rsquo;usage principal d&amp;rsquo;un serveur de messagerie - gnééééé&amp;hellip; - , j&amp;rsquo;ai donc décidé de remonter cette tache dans ma todo-list.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour vous proposer cette fonctionnalité plus rapidement, j&amp;rsquo;ai fait quelques compromis par rapport à ce que je voulais initialement faire. Mon idée de départ était de ne pas utiliser le classique stockage des mails via Mailbox/maildir + accès POP ou IMAP, mais d’utiliser une &lt;strong&gt;interface de stockage de type PUT/GET pour stocker les mails et une API HTTP REST pour y accéder et les gérer.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’intérêt de cette solution c&amp;rsquo;est que l&amp;rsquo;on peut implémenter l&amp;rsquo;interface pour une multitude de types de stockage, du simple espace disque sur le serveur, ou déporté sur un NAS/Filer, mais aussi du Amazon S3, ou encore du Runabove.
Par ailleurs proposer une API REST pour gérer les mails permettait de développer simplement des clients de messagerie, des &amp;ldquo;connecteurs/proxy&amp;rdquo; pour rendre ce stockage compatible avec les clients classique (par exemple un proxy IMAP), mais aussi d&amp;rsquo;interfacer simplement de nombreux outils au service de messagerie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rassurez vous - ou pas - je n&amp;rsquo;ai pas abandonné ces idées, ce sera implémenté, mais en attendant pour offrir le plus rapidement la possibilité d&amp;rsquo;utiliser tmail comme serveur mail classique, j&amp;rsquo;ai décidé de prendre un raccourci en implémentant le nécessaire pour utiliser Dovecot avec tmail.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Concrètement il est donc aujourd&amp;rsquo;hui possible d&amp;rsquo;utiliser tmail comme serveur de destination pour un domaine - celui qui va héberger les mails du domaine donc - et d&amp;rsquo;accéder aux boites mails via POP et IMAP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voila pour cette - longue - introduction, passons à la pratique.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
