<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Docs on tmail</title>
    <link>http://tmail.io/doc/</link>
    <description>Recent content in Docs on tmail</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    
    
    
    <lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2015 16:38:23 CET</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://tmail.io/doc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Routes smtp sortantes</title>
      <link>http://tmail.io/doc/routes-smtp-sortantes/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2015 16:38:23 CET</pubDate>
      
      <guid>http://tmail.io/doc/routes-smtp-sortantes/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;tmail vous permet de spécifier des routes sortantes pour les mails qu&amp;rsquo;il a à expédier.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Par défaut, lorsque tmail doit transmettre un mail il va faire une requête DNS MX pour obtenir les adresses IP du/des serveur(s) SMTP du domaine de destination. C&amp;rsquo;est le fonctionnement classique d&amp;rsquo;un serveur SMTP, mais vous pouvez aussi créer des règles de routage pour forcer les connexions sortantes vers des relais spécifiques.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les règles de routage vont êtres définies an fonction des paramètres suivants :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Le domaine de destination.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;L&amp;rsquo;expéditeur à la condition que le mail ait été originalement transmis à tmail par un utilisateur authentifié (via SMTP AUTH).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Lorsque tmail à un mail à transmettre il va chercher parmi les règles suivantes si il y en a une qui correspond.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Si il trouve une règle&lt;/strong&gt;, il va utiliser les routes qui correspondent à cette règle. Chaque route à un poids, comme pour les MX classiques, tmail va donc essayer en premier lieu de se connecter au relais suivant en utilisant la route qui a le poids le plus faible. Dans le cas où plusieurs routes ont le même poids, il va les ordonner aléatoirement ce qui va permettre de faire facilement du round-robin.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Si il n&amp;rsquo;en trouve pas&lt;/strong&gt;, il va utiliser les MX du domaine de destination.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Les règles sont testées dans l&amp;rsquo;ordre suivant:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Si le mail à été transmis via SMTPAUTH:&lt;/strong&gt; tmail va chercher une règle qui correspond au domaine de destination.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;tmail va chercher une règle qui correspond au domaine de destination.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;tmail va chercher une règle par défaut (wildcard &amp;ldquo;*&amp;rdquo; sur le domaine de destination)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&#34;a-venir-création-des-règles-de-routage:5e9d67da96eda8e125d0b466af0f081e&#34;&gt;A venir: Création des règles de routage&lt;/h4&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>